(11月強積金表現) 宏利/ AIA / 永明/ HSBC / 萬全 MPF 11月成績表

數據來自投資基金公會每月報告

我只係節錄美股，港股，支那股同埋最多AGENT 上黎連登搵客果幾間既表現

只可以講表現尚算可以，不過明顯睇到管理貴長久就係落後好多
一如上一個月所講，AIA個基金經理繼續死撚左去啦，照住SP500買都唔會低劣成咁
而永明彩虹係近呢3個個光環已經完成唔明顯了，港股呢3年都係妹下妹下，隔離POST話HSBC分析下年恒指上29000，都係笑下好了

支那股 - 繼續唔撚comment

匯豐個自選美國係唔錯，又便表現又唔錯

幫推

無可奈何用 滙豐
之前用 BCT 虧到

bct冇美股， 好很垃圾
富達就叫做美資， 但表現真係好劣

強姦金啲錢我自己買ark擺40年仲好班撚樣

AIA美股真係得啖笑

其實全港最多人用係用ON9宏利，有2成幾人
但佢個管理費真係貴到難以忍受，都唔知點解咁都可以係最多人用果間

萬全係間咩公司嚟🤔🤔🤔

你契媽會唔會同你做到100歲

有幾多買左真係會睇報告 繼續俾人當水魚

佢地美股買D咩?

基準係用富時美國/北美指數
大概同標普500差唔多

主動式：hsbc智選， 宏利， aia，萬全
被動式：hsbc自選， 支銀保誠

要特別提嘅係萬全投資係富蘭克林鄧普頓美國機會基金度， 選股係偏成長股， 冇左價值股係裡面。 而其他被動式係一般綜合大盤

因為多agent
其實你睇基本收費係貴
但如果係大公司嘅plan本身就有bonus unit rebate翻

樓主可唔可以加埋垃圾信安

HSBC同保誠點揀好

Set個極貴管理費再人人唔同咁所謂「回贈」
真係on9嘅極限
想問下宏利班友上黎連登拉客會比幾多「回贈」巴絲呢！

HSBC個app好用， 有得揀都唔會揀支銀啦

我都係擺哂保證同債券, 唔蝕當贏左

美國萬通

而家MPF係100% HSBC美國自選

咁你咪輸錢囉

公司用 Fedelity 富達，揀咗環球入美股
屌佢個美股同盈富基金差唔多廢
美股gogogo咗咁耐，升嗰少少

搞左半自由行未， 今年轉一次機會就快完
把握機會轉去hsbc la

仆街我都係用宏利, 做左5,6年野有17萬, 每年俾佢老強admin fee

HSBC 北美頭十隻 仆你你街自己買好過 仲買埋ETF

冇人叫你買北美咁on9
講左年半都係叫買自選美股

7年回報得萬7...你搞咩野黎， 同埋你每月有供錢， 3-4月低位你入左貨都唔會賺咁少
我上年7月自遊行將11萬搬左去hsbc, 今日睇賺左2萬3

呢個係 active 嗰個戶口, 之前嗰啲錢整合咗喺永明呀

唔係7年, 5-6年姐, 我岩岩今年5月轉左公司, 所以宏利係Personal Account only, 仲有另1個MPF account係中銀保誠供緊(大約17k, 不過都跑輸大市)

我都想轉去HSBC自選, admin fee平1半

宏利有部分錢都係今年先轉過黎, 同埋我唔係買左好多北美基金, 有部分係早幾日轉的

馬雲已收購

垃圾
係個表度永遠都冇隻係出色
有最好揀嘅點解要用垃圾

景順又點睇?

點轉會去萬全

搵生意前你不如公開講下唔同公司優劣評價先

AIA MPF 最垃圾

丫屌，我個agent 呃9我大中華好有威力，原來power最低

公司係行ORSO，冇得揀基金公司(fidelity)，連fund 都冇咩選擇(高風險得growth fund，買埋D咩工行平保中移動

剛剛先學留意自己份mpf
一直有供開hsbc北美
係唔係全部（舊供款）轉哂hsbc自選好d？

新手

正解， 你聽日4點前轉會用當日嘅價錢買賣
但星期三2點後先睇到轉左

北美係主動式基金， 北美指數基準其實係多左5%加拿大野， 冇咩撚用， 同埋我記得北美佢十大持股夠膽有sp500基金
自選美股係偏被動式，即係你當買左標普500一樣

你個威力仲衰過匯豐

同問, 亞洲基金使唔使keep ?

早兩年吹到永明最top啲人呢

謝謝
仲有一個低b問題
睇回報％其實係減左基金管理未？ 我睇資料基金價格係食左基金管理費

仲有，永明無美股？

點為之自選美股？

佢上面張圖係北美, 下面張圖係自選, 見到成份唔同, 管理費用好似係自選低D

我仲以為自選美股真係可以自己選添

回報已回減曬， 所以點解年報會寫追唔上基準， 就係因為有管理費存在， 越舊嘅計劃就越追唔撚到
你等多半個月， 就可以睇到2019年6月至2020年6月嘅週年報告， 通常年尾會放上去

「自選美股」只是個計劃名，並不是自己選擇

冇得自己選, 順手夾埋北美比大家睇

如果想睇匯豐詳細D資料可以download以下文件睇

如果可以自己選，個個都all in tesla

有少少錢係永明
係唔係應該走去宏利/ hsbc？

點解仲想轉去宏利呢？

On9 買錯曬啦，利申宏利agent
邊個on9仔咁叫你買架

今年3月自己私人整既plan
回報都有25%

搵下最強mpf顧問，唔好比人水

3月最低位計， 標普去到8月就升返54%, 到今日破埋頂
...升25%真係我都唔知講咩好
我同你計用3月9日星期一大跌第一次融斷前一個交易日收市價去計， 中間冇新資金投入，我買曬美股sp500攤度唔理今日個回報都係啱啱好25%喎

不如講清楚你個戶口邊一日setup買貨先啦
我由上個比較老強表現等左咁耐終於有第一個宏利agent敢入黎認真比較下d plan

唔好意思，3月頭果陣，我基金仲買緊大中華果邊，果陣時回報已經係17%。係九月果陣，有20%基金轉左美股果邊。
買美股唔係唔好，就要玩好長時間

有圖比你睇

近一年宏利中華威力表現
間間都30%up

都唔好講咁多
你上黎連登搵客不如講下管理費你比到幾多「回贈」紅利單位先， 大機構聽講壓到好低， 你唔係諗住食盡巴絲掛

最重要係你做唔做到？
唔話間間做到，最重要你攞證據

有無強積金公司用左9月就有25%，你個戶口又做唔做到九個月內有25%回報？

公司用緊宏利 ..買邊款好?
利申: 7成北美 其他歐洲

你睇咗#1 張個表未， 真係間間一年買支那股都30%up 喎， 賣花賺花香就梗， 係錢銀咪咁盲目啦

暫時回報幾多%？

其實我都想問，照計美股今年好勁，點解得幾%

咁你睇強積金果陣，你都會揀個穩定同回報成正比既基金，而唔係淨睇回報。強積金入面基金每年入面股票一定有比例唔同。
好簡單果句，點解目前香港強積金佔有率係宏利？

年頭好高位， 三月跌左30幾%, 之後半年由最低位升返60%+

點解咁多人唔揀萬全？ 點解唔揀HSBC?

永明查唔返一年收幾多管理費 張紙唔見左

有冇 人試過打去CS, 問佢有冇優惠比到我
冇就轉會

自己有一百萬係入面, R到500蚊百佳現金卷都好過冇.

唔好意思，除左調低管理費，公司每年會比返額外單位比個別客戶

唔可以話宏利最好，但起碼回報比較穩定

真心既然萬全 HSBC係北美基金咁勁，數字咁靚仔，咪直接巴絲轉曬過去，反正老強係65歲攞出黎。

永明佢幾個月前有寄過信， 話受託機構轉左由加皇去左hsbc, 有話減左雞碎咁多管理費， 你有冇收過？

咁應該買邊個fund

什麼回報穩定?

節錄紅底01
「MPF始終屬於打工仔的點滴血汗錢，面對基金經理表現「肥佬」，宏利亦毫不手軟，「好似我哋嘅康健基金，之前個基金經理表現唔掂，直程要由美國飛過嚟解畫，最終於5月決定撤換。」他指出，該基金於更換基金經理後，選股風格隨即出現「180度轉變」，並成功帶領基金「大翻身」，相信反映其監察機制有成效。
至於受託管理宏利強積金的外界基金公司，吳清發就透露，計劃引入競爭，迫使他們「交功課」，「期望最快明年實行多元化經理制度，引入多個基金經理，邊個做得好就畀多錢佢管，做得唔好就畀少啲。」

咁比你試工式搵經理，點解我唔乖乖地選用被動式基金，你個管理費優惠表去到最頂級別個管理費都要1%以上.....你地會唔會覺得收得過份左少少
我記得睇過你地前幾年週年報告寫北美基金爛到又係要換經理，咁即係用你地公司可能5年賺錢，5年食屎?

想問依加個供款戶口 有冇得轉移去個人戶口到？
同埋點睇老強自願供款？（唔想交稅比黑警）

你覺得唔好咪轉第二間，無問題架
我就見過有客係滾錢滾到一百萬又有
你咁注重管理費問題，咁咪搵管理費低既公司
上面出黎既回報就已經扣左曬管理費
祝你到都可以滾到一百萬

有，強積金半自由行，將你供款果邊轉落去你既個人戶口，之後既供款都係放係供款到
前提係搵agent搞

我自己暫時四隻
中華60
康健15
北美15
利息10
進可攻 退可守

自己用緊呢四隻

擺明就開拖針對你呢類上連登搵食害人嘅agent la

管理費又貴又劣app又閪

咁我有無TG? 有無叫人搵我轉？
都係果句，你show你個回報咪搞掂哂
管理費覺得貴，咁去睇第二間
HSBC咁好既，咁咪叫人轉過去
強積金本身係睇回報，你覺得管理費貴
咁轉第二間又平又高回報又唔會似過山車咪得

我all in大中華分咁散管理費咪好貴

咁大中華股票冧左果陣，咁你點處理？
一定係講保險公司搵笨

管理費跟你d錢去收
如果你有10萬MPF,每隻基金同樣收1％手續費
你10萬全部買基金A, 基金A就袋哂1千蚊管理費（10萬＊10％）
你10萬買10隻基金（各1萬），果10間咪每間袋1百蚊管理費

你overall無俾多錢，但如果某d基金管理費貴咪貴d囉

上左咁耐連燈仲要問嘅，北美股票基金啦梗係

搵你笨柒公司d 保險佬奶共奶到會話長遠支那發展潛力好 好，再叫你開埋TVC 添

諗到你交嘅管理費係養一堆垃圾就知唔對路
etf收緊0.03炸， 收1%以上嘅公司嘅基金簡直係亳無廉恥

遠離宏利,生活無憂, 10萬mpf仲要你6-7年以目一客仔, 你先可以「獲得回贈」皇恩浩蕩的1.1% 管理費， 即你每年仍然要送1,100比佢地做管理費， 隔離有收800蚊， 900蚊一年嘅公司， 仲要長遠5年， 10年表現比佢好， 盲撚都識揀。

現Manulife客，細戶口。
另一邊有1球想轉會，最盡有幾多可以r到？
冇1%就出年睇邊個轉會惦。

想r咩？
本身邊間？

rebate unit, aia

你當六合彩咁
係你就會出信
一定無得R，除非你係內部

街客我問bct都有1%啦.
我以為你係sales,打攪哂，下round Manulife果幾皮野
都會轉走埋

No, HSBC gp(連HangSeng)市佔係高過宏利
宏利收咁高手續費狗也不屌

佢哋一定比架，你咁大舊錢落去佢間細公司到，佢間公司咪用你舊錢繼續投資

宏利只係佔25%
其他強積金公司加埋都多過宏利啦

我係sale
都唔會一口咬定一定有
既然BCT比你，咁去享受人哋果個

但我之前4月先整合左一次 所有老強整合左一個
可以再半自由行整合多次？ 我上網見話一年一次

整合幾次都得，只不過會查agent

無良AGENT 才會叫個客不停咁轉
轉一次要3星期，中間個市升跌風險存在，最緊要，長期投資就一定要低管理費，切勿揀高管理費既笨柒長期投資長期被人當係水魚

本身整合左係hsbc北美 依加供緊係宏利北美 但見到宏利管理費好貴 所以先想轉

咁直接去HSBC同佢哋講，佢哋自然有野比你填

又唔可以話冇 佢有個行業入面十大有美股囉

支持樓主

行業股票基金

公司得Invesco 真係廢到呢

最撚可惡係年頭有永明agent上黎吹水話3月會有美股新基金上場， 而家連毛都冇條 同埋永明個網頁同app根本唔撚係人用， 完全係查唔到要查嘅野

宏利果隻康健護理係全行叫做獨家村， 真係夠膽一亳回贈都唔比客仔， 每年1.9% 管理費。 真係要佢唔好跌先好， 一跌就gg了

就係因為獨家所以貴一貴你都咬佢唔食
宏利根本睇錢做人 你本身係細公司／你冇乜錢係個acct
佢都唔care你轉唔轉走 agent都唔會介意 因為mpf太低commission
而且一雞死一雞嗚 廢事浪費口水做細case

以前真係..餵支那客都做唔切， 但今年好撚多搵食大少通吃

點先轉到個MPF入去？

Tg:qwe283782

唔知邊啲公司好，不如揾我幫你分析下拉

搵生意前請你公開講下你對唔同公司有咩見解先
賣花梗讚花香嫁

用富達，簡邊隻基金好

本身用緊宏利，值唔值得轉去永明？

如果之前份工變左保留帳戶，係咪可以連埋僱主果部份轉走？

諗緊供扣稅MPF俾少D稅... 依家有冇邊一間做緊promotion ?起碼收多少少..(雖然65歲先至攞得)

用緊AIA 100％北美
哭撚左

有無人可以分享下永明投資組合可以點揀

公務員無其他公司可以揀

Big 4 狗要用 無得揀 人工又輸 mpf 又倒輸大市

Tg我傾吓

TG我傾吓

我好像5-6年有5成

可唔可以加埋富達

有無萬全agent

幾日後出既2020年12月報告我睇下點執下個表

Thank you

等你

冇 因為唔想用支銀保誠

港女就2幻9

強貼留名

可以幫你比較全香港MPF表現管理費 免費意見

Lm

支銀幾好呀
舊年至今加左22%